% Created 2021-07-12 seg 21:02
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[presentation]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx, hyperref, url}
\mode<beamer>{\usetheme{Madrid}}
\usetheme{default}
\author{Rafael Castro - rafaelcgs10.github.io}
\date{14/07/2021}
\title{BBL sobre Nix}
\hypersetup{
 pdfauthor={Rafael Castro - rafaelcgs10.github.io},
 pdftitle={BBL sobre Nix},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.6)}, 
 pdflang={Portuguese}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Introdução}
\label{sec:orgf3437bf}

\begin{frame}[label={sec:org53322b8}]{O que é cada coisa?}
\begin{itemize}
\item Nix: Um gerenciador de pacotes \alert{puramente funcional}
\begin{itemize}
\item Nix Expression Language: Uma linguagem pura, funcio  nal e lazy
\item NixOS: Uma distro Linux feita envolta do Nix
\item Home Manager: Um Manager (gerenciador) para esp    aço de usuário   envolta do Nix
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Show of:}
\label{sec:org9b2dd94}

\begin{frame}[label={sec:org9ebcac4}]{Show of:}
\begin{itemize}
\item Instalando o meu ambiente numa VM de forma semi-automática
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Como usar Nix?}
\label{sec:org9981ac5}

\begin{frame}[label={sec:org33870f0}]{Como usar Nix?}
\begin{itemize}
\item Basta instalar e usar!
\item Também podemos ter arquivos .nix para definirmos nossos shells.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Como usar Home Manager?}
\label{sec:orgc284d18}

\begin{frame}[label={sec:orgba80d96}]{Como usar Home Manager?}
\begin{itemize}
\item Basta editar os arquivos .nix
\item O que colocar aqui?
\begin{itemize}
\item Tudo que for relativo a algo específico de um usuário. Ex: vim.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Como usar NixOS?}
\label{sec:org8eda720}

\begin{frame}[label={sec:orga01a503}]{Como usar NixOS?}
\begin{itemize}
\item Basta editar os arquivos .nix em /etc/nix!
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Nix vs Docker}
\label{sec:org5bdfd94}
\begin{frame}[label={sec:org66ef4a5}]{Nix vs Docker}
\begin{itemize}
\item Nix não é um substituto para o Docker, ele faz coisas a mais e coisas a menos.
\item Coisas a mais:
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Vantagems e desvantagens do NixOS}
\label{sec:org1298374}
\begin{frame}[label={sec:orga4df404}]{Vantagems e desvantagens do NixOS}
\begin{itemize}
\item Vantagens:
\begin{enumerate}
\item Seu sistema é reproduzível em qualquer lugar
\item Declarativo
\item Modular
\item Facilita litar diferentes versões de pacotes
\item Versionamento
\end{enumerate}
\item Desvantagens:
\begin{enumerate}
\item É uma distro pouco usada, comunidade pequena, pouca documentação, mais problemas do que pessoas
\item Usa mais espaço
\item Usa bastante CPU para instalar pacotes
\item Curva de apredizado pesada
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
